[唔好葉公好龍] 對成立臨時政府既幾樣提點

本龍樂見有人發表臨時政府宣言
不過當事人有幾點應該掌握得唔太清晰（係咪鬼暫且後話）
連登仔亦唔好當呢樣野係洪水猛獸
因為終有一日都會面對呢個問題
早傾早講一定有好處

首先要講明一點
第一個號召/宣布果班人，唔一定係之後主導成件事既人
最為明顯既例子就係戴耀庭，佢係第一個提借同號召佔中既人，但後面發生既事，主導角色都唔係佢
但14年既雨革佢都會有credit
同樣道理，宣讀臨時政府既人/組織唔一定係日後主導成件事既人，但都會係一件標誌性事件

問：臨時政府=港獨？
常理地諗，係等於
但現時香港同支那與香港並處於一種不正常既情況
所以要由條文同實際情況去睇
我既意見係可以唔等於
對美國而言，目前佢對香港既立場係一國兩制
但一國兩制既實行人/實行對象無指明係邊個政權
可以係港共政權，亦可以係臨時政府
中英聯合聲明亦無指明係邊個

所以臨時政府既言辭措辭要留意幾點：
可以指責責現有港共政權係非法政權；但不宜過多描述香港主權地位誰屬
可以指責中共點樣破壞香港；但不宜指出要將香港脫離中國政體
可以指出自己具有合法性；但唔好主張香港已獨立於中國
可以指出特區政府已違反聯合聲明；但唔好直接地主張香港獨立（主權在民可接受）
措辭上可以參考下台灣既做法

問：美國人唔撐，臨時政府無人承認，咁點算？
連登仔睇得最多係gop 果個人既twitter
佢講果番說話唔代表真係反對香港人搞臨時政府
而係因為相對於支持香港人爭取民主既法案相比
支持臨時政府所需要既準備功夫就多好多，而且宣言果條友應該搞錯左方向
短期上不利係參眾兩院係休會前表決議案
所以佢先話叫大家唔好聚焦落臨時政府到

但大家要承認一點香港既局勢係急速變化
唔會下下就到美國國內既情況
而美國人唔會話因為香港夾唔到美國國內情況而放棄香港
呢點只要悄作解釋人地就會明，美國呢種風浪見得多
例子係打美心咁
美心鋪頭自燃都差唔多有幾星期
今日WSJ先報到出黎
你下下都等美國人知咩事先黎做野，咁死得人
大家要明白，美國人比到我地既係錦上添花，而好難先比到雪中送炭
佢地係跟緊香港人去做野，所以唔需要下下我地就哂美國去做野
即係好似cnn咁，佢都話香港示威係ugly,但我地仲係14年果陣咁我地死撚左啦
美國可以睇到支那同港共有咩動作，但去到細微位同現實執行一定係我地比佢地更清晰
正因為咁，我地係要對呢個議題有更深入既討論
臨時政府應該點走，大家應該更深入去傾，而唔係避談
有人想像到係IRA/isis果種
但香港如果真走臨時政府，就唔係做武裝起義，而係做雙重政權
類似5月果陣立法會鬧雙胞咁

問：人地既臨時政府都係準備好哂所有野先宣布，宜家十劃都未有一筆就宣布，會唔會太過兒戲呀？
的確係有少少，正路係準備哂所有野先搞臨時政府既
但香港既情況特別在於時間十分短暫
基本上一旦支那係貿易戰上完全失去耐性時，香港就玩完
時間上不容許係香港完全死亡前做足準備再搞臨時政府
咁樣先行宣布臨時政府再慢慢build up將港共資源盤落黎，有幾多就做幾多先為上策

睇嚟好多巴打都一夜憎咗臨時政府

美國及國際社會 已表態支持臨時政府！

真係。。。
美國人當然係咁講野啦

Solomon咁樣一講
全部連登仔即係當係金科玉律去捉鬼。。。
人地美國人想大家有獨立思考，真係比下道理先屌好無

難聽d講美國唔係下下都料事如神
佢係料事如神就唔會比支那坐大

你呢三問三答有料到
但我P牌推空氣

我諗緊係咪全部，冇理由成五千人朝三暮四

點樣主權在民又唔獨立

呢到捉少少字義

「民」可以有唔同解讀
可以係「住係香港既中國人」，亦都可以係「抗拒中國既香港人」
反正各有解釋

只係比返個面比幾邊既人馬

同埋睇起上黎
大眾接受主權在民，多過接受香港獨立